覺唔覺香港讀 Master 個制度好 On9

外國讀 Master 唔需要本科同一個科目

香港就規限本科讀完先可升上 Master

搞到阻止左好多為興趣而讀既人

變相只係一班為專業資格圍威喂既學生

成個香港都on9架啦
Master個制度on9有乜出奇
係香港見啲 on9嘢見到無感覺

好多轉行Master㗎喎

好似唔係喎
我本身bachelor同master個科完全無關

北韓金正恩疑似再出事 整合討論區 含各大source 推到完場

無一定架喎

邊係

咁其實香港undergrad 制度關係
美國本科係take courses
我可以psy math engin econ全部take
major claim psychology
master 報engin佢主要睇你有冇讀某啲科

你調番轉就應該唔得了

完全同意
香港嘅制度由幼稚園到大學都係咁9

樓豬讀緊中學？鳩噏都有個譜啦

香港係一半半 有d科得有d科唔得
其實唔關香港事 德國北歐個d都係咁

北歐好多master係預你會做research, 類似香港MPhil prefer你有相關bachelor degree好合理
但係有啲冇都ok 只要你證明到自己有能力讀

其實德國都係咁

還是美國最鬆動

其實讀taught Master有咩用
聽講仲淺過bachelor
讀得果1年

讀MPhil就話方便讀PhD

睇你讀咩科啫
大把master唔駛undergrad讀過相關嘢

睇過cs master d野難到嘔，好驚跟唔上
文科想讀

洗底囉 俾錢就讀得
嚴重拖低Master價值
MPhil先係Master應有水平

Resesrch 同讀書根本係兩個世界

Taught master 仲停留喺學習同應用

Taught master分分鐘淺過UG

有啲 taught master 係轉行用途，大把人靠依啲 taught master 中途出家，其實係可以當做濃縮版 UG